[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-01e2c406})
# > Объект обнаруженного сервиса

Следующие объекты напрямую связаны с `dservice` API.

[comment]: # ({/new-01e2c406})

[comment]: # ({new-507852d3})
### Обнаруженный сервис

::: noteclassic
Обнаруженные сервисы создаются Zabbix сервером и их нельзя
менять через API.
:::

Объект обнаруженного сервиса содержит информацию о найденном сервисе на
узле сети правилом обнаружения сети. Этот объект имеет следующие
свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|dserviceid|строка|ID обнаруженного сервиса.|
|dcheckid|строка|ID проверки обнаружения, которая использовалась для нахождения сервиса.|
|dhostid|строка|ID обнаруженного узла сети, на котором работает сервис.|
|dns|строка|DNS хоста, на котором работает сервис.|
|ip|строка|IP адрес хоста, на котором работает сервис.|
|lastdown|штамп времени|Время, когда обнаруженный сервис был в последний раз недоступен.|
|lastup|штамп времени|Время, когда обнаруженный сервис был в последний раз доступен.|
|port|целое число|Номер порта сервиса.|
|status|целое число|Состояние сервиса.<br><br>Возможные значения:<br>0 - сервис доступен;<br>1 - сервис недоступен.|
|value|строка|Значение, которое вернул сервис при выполнении проверки обнаружения Zabbix агента, SNMPv1, SNMPv2 или SNMPv3.|

[comment]: # ({/new-507852d3})
